\begin{definition}\thmslashn
	
	$S$ -- $k$-мерная элементарная поверхность в $\R^n$. 
	
	$\omega$ -- дифференциальная форма степени $k$ на $S$, если $\omega(x)$, где $x \in S$:
	
	$\omega(x) \;\;:\;\; (T_xS)^k \to \R$, где $T_xS$ -- касательное пространство к $S$ в точке $x$.
	
	
	Т.е. в каждой точке $x \in S$ своя внешняя форма.
\end{definition}

\begin{example}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $F\;:\; \R^n \to \R^n$, то $\omega(x)(\xi) = \dotproduct{F(x)}{\xi}$ -- $1$-форма.
		
		\item $f \;:\; \R^n \to \R$, то $\omega(x)(\xi ) = \dotproduct{\grad f(x)}{\xi} = df(x) (\xi)$
		
		\item $dx_i$ -- проекция на $i$-ю координату. -- $1$-форма
		
		\item $\omega = \sum a_{i_1,i_2,...,i_p} dx_{i_1} \wedge ...\wedge dx_{i_p}$ -- производящая форма степени $p$.
	\end{enumerate}
\end{example}

\begin{definition}\thmslashn
	
	Внешнее дифференцирование.
	
	$\omega = \sum a_{i_1,...,i_p}(x) dx_{i_1}\wedge...\wedge dx_{i_p}$
	
	$d\omega = \sum da_{i_1,...,i_p}(x)\wedge dx_{i_1}\wedge...\wedge dx_{i_p}$
\end{definition}

\begin{example}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item Функция -- форма степени $0$.
		
		$df$ -- просто дифференциал функции. -- $1$-форма.
		
		\item $\R^2 \;\;\; \omega = P\,dx + Q\,dy$
		
		$d\omega = dP \wedge dx + dQ\wedge dy = (\frac{\partial P}{\partial x}\,dx + \frac{\partial P}{\partial y} \,dy) \wedge dx + (\frac{\partial Q}{\partial x}\,dx + \frac{\partial Q}{\partial y} \,dy) \wedge dy$
		
		$\frac{\partial  P}{\partial y} dy \wedge dx + \frac{\partial Q}{\partial x} dx \wedge dy = (\frac{\partial Q}{\partial x} - \frac{\partial P}{\partial y}) dx\wedge dy$
		
		\item $\R^3 \;\;\; \omega = Pdy\wedge dz + Qdz \wedge dx + Rdx\wedge dy$ -- $2$-форма.
		
		$d\omega = dP \wedge dy\wedge dz + dQ \wedge dz \wedge dx + dP\wedge dx \wedge dy = \frac{\partial P}{\partial x} dx\wedge dy\wedge dz + \frac{\partial Q}{\partial y} dy\wedge dz \wedge dx + \frac{\partial R}{\partial z} dz\wedge dx\wedge dy =\\= (\frac{\partial P}{\partial x} + \frac{\partial Q}{\partial y} + \frac{\partial R}{\partial z}) dx \wedge dy\wedge dz$
		
		\item $\omega$ -- $n$-форма в $\R^n$
		
		$\omega = f\,dx_1\wedge d x_2 \wedge...\wedge dx_n$
		
		$d\omega = df \wedge dx_1 \wedge...\wedge dx_n = 0$
		
		\begin{exerc}\thmslashn
			
			$\R^3 \;\;\; w = Pdx + Qdy + Rdz$
			
			Найти $dw$.
		\end{exerc}
	\end{enumerate}
\end{example}

\begin{properties}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item Линейность. $d(\alpha \omega + \beta \lambda) = \alpha dw + \beta d\lambda$
		\item $d(\omega \wedge \lambda) = d\omega \wedge \lambda + (-1)^p \omega \wedge d\lambda$, где $\omega$ -- $p$-форма
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			По линейности достаточно проверить на одном слагаемом из разложения по базису.
			
			$\omega = f\,dx_{i_1}\wedge...\wedge dx_{i_p}$
			
			$\lambda = g\,dy_{i_1}\wedge...\wedge dy_{i_q}$
			
			$\omega \wedge \lambda = fg \,dx_{i_1} \wedge ...\wedge dx_{i_p} \wedge dy_{j_1} \wedge...\wedge dy_{j_q}$
			
			$d(\omega \wedge \lambda) = d(fg) \wedge dx_{i_1}\wedge...\wedge dy_{j_q} = gdf \wedge x_{i_1}\wedge...\wedge dy_{j_q} + fdg \wedge dx_{i_1} \wedge...\wedge dy_{j_q} = d\omega \wedge \lambda + (-1)^p \omega \wedge d\lambda$
		\end{proof}
		
		\item $d(d\omega) = 0$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			Достаточно проверить на одном слагаемом.
			
			$\omega = fdx_{i_1} \wedge...\wedge dx_{i_p}$
			
			$d\omega = df \wedge dx_{i_1}\wedge ... \wedge dx_{i_p} = (f'_{x_1} dx_1 + ...+ f'_{x_n}dx_n) \wedge dx_{i_1} \wedge...\wedge dx_{i_p}$
			
			$d(dw) = \sum df'_{x_k} \wedge dx_k \wedge dx_{i_1}\wedge ...\wedge dx_{i_p} = \sum\limits_{k} \sum\limits_{j} f''_{x_k, x_j} dx_j \wedge dx_k\wedge dx_{i_1}\wedge ... \wedge dx_{i_p}$
		\end{proof}
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{definition}\thmslashn
	
	Перенос формы.
	
	$\phi(S) = \tilde{S}$, причем на $\tilde{S}$ есть форма $\omega$.
	
	$\gamma(0) = x \;\;\; (\phi\circ \gamma)(0) = \phi(x)$
	
	$\gamma'(0) \;\;\;\; (\phi \circ \gamma)'(0) = \phi'(\gamma(0)) \gamma'(0) = \phi'(x) \gamma'(0)$
	
	$\omega(y) \;:\; (T_y\tilde{S})^k \to \R$
	
	$(\phi^* \omega)(x) \;:\; (T_xS)^k \to \R$
	
	$(\phi^* \omega)(x) = \omega(\phi(x)) (\phi'(x)\xi_1, \phi'(x)\xi_2, ...,\phi'(x)\xi_k)$
\end{definition}

\begin{properties}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $\phi^*$ -- линейно.
		
		\item $\phi^*(f\omega) = f\circ \phi \cdot \phi^* \omega$
		
		\item $\omega = \sum a_{i_1,...,i_p} dx_{i_1}\wedge...\wedge dx_{i_p} \implies$
		
		$\phi^*\omega = \sum a_{i_1,...,i_p} (\phi(x)) d\phi_{i_1}(x)\wedge ...\wedge d\phi_{i_p}(x)$, где $\phi_{i_1},..,\phi_{i_p}$ -- координатные функции $\phi$.
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$\omega = a(x) dx_{i_1} \wedge dx_{i_1} \wedge ...\wedge dx_{i_p}$
			
			$(\phi^* \omega)(x) (\xi_1,...,\xi_p) = a(\phi(x)) dx_{i_1}\wedge ...\wedge dx_{i_p} (\phi'(x) \xi_1,...,\phi'(x) \xi_p) = a(\phi(x)) d\phi_{i_1}\wedge ...\wedge d\phi_{i_p}(\xi_1, .., \xi_p)$
		\end{proof}
		
		\item $\psi^* (\phi^* \omega) = (\phi \circ \psi)^* \omega$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$\phi^* \omega(x) (\xi_1, ..., \xi_p) = \omega(\phi(x))(\phi'(x)\xi_1, ...,\phi'(x)\xi_p)$
			
			$\psi^*(\phi^* \omega)(t)(\xi_1,...,\xi_p) = \omega(\phi(\psi(t))) (\phi'(\psi(t))\psi'(t)\xi_1,...,\phi'(\psi(t))\psi'(t)\xi_p) =\\= \omega(\phi\circ \psi(t)) ((\phi\circ \psi)'(t) \xi_1, ..., (\phi\circ \psi)'(t)\xi_p)$
		\end{proof}
		
		\item $\phi^*(\omega \wedge \lambda) = \phi^* \omega \wedge \phi^* \lambda$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			Достаточно проверить на $\omega = fdx_{i_1}\wedge...\wedge dx_{i_p}$
			
			$\lambda = gdx_{j_1}\wedge...\wedge dx_{j_p}$
			
			$\phi^* \omega = f\circ \phi d\phi_{i_1}(x) \wedge...\wedge d\phi_{i_p}(x)$
			
			$\phi^* \lambda = g\circ \phi d\phi_{j_1}(x) \wedge...\wedge d\phi_{j_q}(x)$
			
			
			$\omega\wedge\lambda = fg \,dx_{i_1}\wedge...\wedge dx_{j_q}$
			
			$\phi^*(\omega \wedge \lambda) = (fg)\circ \phi d\phi_{i_1}(x) \wedge...\wedge d\phi_{j_q}(x)$
			
			
		\end{proof}
		\item $d(\phi^* \omega) = \phi^*(d\omega)$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			Достаточно проверить на $\omega = f\,dx_{i_1}\wedge...\wedge dx_{i_p}$
			
			\begin{enumerate}
				\item $\omega = f$
				
				$\phi^*\omega = f\circ \phi $
				
				$ d(\phi^*\omega)(\xi) = d(f\circ \phi)(\xi) = (f\circ \phi)'\xi = f'(\phi(x))\phi'(x) \xi$
				
				$\phi^*(d\omega)(\xi) = \phi^*(df)(\xi) = f'(\phi(x)) \phi'(x) \xi$
				
				\item $\omega = fdx_{i_1} \wedge ...\wedge dx_{i_p} \;\; d\omega = \sum f'_{x_k}dx_{k} \wedge dx_{i_1}\wedge...\wedge dx_{i_p}$
				
				$\phi^*(d\omega) = \sum f_{x_k}' \circ \phi \,d\phi_k \wedge d\phi_{i_1}\wedge...\wedge d\phi_{i_p}$
				
				$\phi^*\omega = f\circ \phi \,d\phi_{i_1}\wedge...\wedge d\phi_{i_p}$
				
				$d(\phi^*\omega) = d(f\circ \phi) \wedge d\phi_{i_1} \wedge...\wedge d\phi_{i_p}$
				
				$d(f\circ \phi) = \sum f'_{x_k} \circ \phi dx_k$
			\end{enumerate}
		\end{proof}
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{definition}\thmslashn
	
	Интеграл от дифференциальной формы.
	
	Если $k$-форма в  $U \subset \R^k$
	
	$\implies \omega = f\,dx_1 \wedge...\wedge dx_k \;\;\; \int\limits_{U} \omega := \int\limits_U f(x) \,d\lambda_k(x)$
	
	Если $\omega$ -- $k$-форма на связной гладкой элементарной $k$-мерной поверхности.
	
	$\int\limits_{S} \omega = \int\limits_U \phi^*\omega$
	
	$\phi\;:\;U \to S$ -- параметризация.
\end{definition}

\begin{proof}[Корректность]\thmslashn
	
	$\phi\;:\; U \to S$ и $\psi \;:\; V\to S$ -- разные параметризации.
	
	$\phi = \psi \circ L$, где $L := \psi^{-1} \circ \phi$ -- диффеоморфизм $U \to V$.
	
	$\omega = f\,dx_{i_1} \wedge ...\wedge dx_{i_k}$
	
	$\phi^* \omega = f\circ \phi\, d\phi_{i_1}\wedge ...\wedge d\phi_{i_k}$
	
	$\psi^* \omega = f\circ \psi \,d\psi_{i_1}\wedge...\wedge d\psi_{i_k} = g\,dy_1\wedge dy_2\wedge...\wedge dy_k$
	
	$\int\limits_U (f\circ \phi) \,d\phi_{i_1}\wedge...\wedge d\phi_{i_k} = \int\limits_{L^{-1}(V)} g(L(x)) \det L'(t)\,dt_1 \wedge...\wedge dt_k = \int\limits_{L^{-1}(V)} g(L(t)) \det L'(t)\,d\lambda_k$
	
	$\int\limits_V (f\circ \psi) \,d\psi_{i_1}\wedge...\wedge d\psi_{i_k} = \int\limits_V g \,dy_1 \wedge...\wedge dy_k = \int\limits_Vg\,d\lambda_k$
	
	Пояснение, откуда первое равенство в первом интеграле:
	
	$\phi^*\omega = (\psi \circ L)^* \omega = L^*(\psi^* \omega) = L^*(gdy_1\wedge...\wedge dy_k) = g(L(t)) dL_1(t)\wedge...\wedge dL_k(t) =\\= g(L(t)) \det L'(t)\, dt_1\wedge...\wedge dt_k$
	
	Проблема -- если бы в первом интеграле определитель был под модулем, то все было бы ок и была бы просто замена переменной, какой мы ее уже знаем.
	
	Однако, определитель не под модулем, но так и должно быть.
	
	Поймем, что $\det L'(t)$ знакопостоянен. Тогда просто в зависимости от параметризации может меняться знак, но не более.
	
	$L^{-1}\circ L = Id \implies (L^{-1})'(L(t))L'(t) = Id \implies \det(L^{-1})'(L(t))\det L'(t) = 1 \implies \det L'(t) \ne 0$
	
	$\implies$ знак везде одинаковый.
\end{proof}